劉慈欣稱不喜歡Marvel電影：都是標準流水線作品

《三體》作者、雨果獎得主劉慈欣在首屆亞太科幻大會上接受了記者的採訪，回答了有關寫作、《三體》及電影的問題，在談到對“滅霸”的看法時，劉慈欣稱自己還沒看過《復3》，而且對Marvel電影“一直不喜歡”。

劉表示：“不能說討厭，但確實不喜歡看。雖然Marvel電影的特效質素都很高，有龐大的宇宙體系和大量IP，但總覺得他們所有電影都是一個生產線上很標準的流程生產出來的。”

同時他認為，雖然現在的科幻與傳統意義上的科幻之間的距離越來越遠，但所有的科幻作品都有共性，都是利用對於科學的想像力去拓展思想空間，“從這種創造想像世界的過程中，我們可能得到各種層面的滿足。”

乜水

Marvel稱不喜歡劉慈欣電影

我睇infinity war真係諗起三體個結局

Thanos -宇宙resource 有限
三體-物質有限

中國倪匡

吹到咁大

雨果獎得主喎

on9

哦

見識少唔好衝出黎7 雖然共產黨同中國人99%係仆街 但都唔好逢中必反

marvel真係神聖不可侵犯

Pewdiepie 稱不喜歡Marvel電影：都是標準流水線作品

我咪認左唔識佢囉，屌你

連登仔咁憎左膠，應該會鍾意三體

睇個名以為係奧雞靚模

on撚9，好似人人都要識佢咁。

近排見好多地方拎佢d書賣

有咩新搞作

真係你個名一樣

三體真係好好睇

小學雞

佢寫到好既小說唔代表佢講既野句句都有道理

劉慧卿稱不喜歡Marvel電影：都是標準流水線作品

有龐大的宇宙體系和大量IP

個IP指咩

最尾一集個女主就係左膠

Pewdiepie就wfc啦

話唔中意marvel電影比人剷得仲嚴重過罵人nigga果陣

咪全宇剷囉

其實佢都講得幾公道喜唔喜歡好個人
好過好多博出位屌marvel垃圾

條友嘩眾取寵成份多 成日衝口而出 開錯玩笑 棄睇好耐

intellectual properties
作品啦當係

佢講佢嘅喜好
無話道唔道理

幾講道理，又唔係鳩踩

三體世界第一

同佢本書點比

其實佢有講錯喎
我會睇，亦覺得好有娛樂性
但係唔會覺得係 shawshank redemption， forrest gump， Gattaca 果隻好睇囉
但係硬係有炸人吹到天上有地下冇，覺得全世界都要睇，都鍾意
簡單嚟講唔係唔好睇，問題亦都唔係嚮電影，係嚮fans base 度

啱啱想問

漫畫家「白水」稱不喜歡Marvel電影：都是標準流水線作品

又發現一隻DC狗

人地無踩唔好睇
只係話部部都差唔多
都仲有fans屌

打正旗號係商業片架啦

127.0.0.1

而我不知道劉慈欣是誰

上面有巴把解左，大概可解做知識財產。
用例子去講，三國：五虎將係一種IP，哈利波特又係一種IP。
可以係小說既角色，之後可以用佢黎賺錢。
Marvel 的話就係佢既漫畫產生既故事同角色，之後多人鍾意可以變做電影遊戲去賺錢。

講真，樓主你如果發出黎，我真係會報警，等警察上你屋企打個轉黎判斷你有冇犯法，我係認真，唔係講緊笑，你話我報警lun，正義lun，乜都好，隨便你。

你有無想過你呢種一時之快會對當事人有幾大傷害？傳左出去人地點見人，張相仲要咁清？你地班友可能就睇得好happy，人地分分鐘就躲係屋企喊。人有時好脆弱，個女仔有乜事的話，你良心過唔過意得去？

我勸你放出黎之前三思一下，唔好受班花生友影響，呢度D人有野睇就唔會理他人感受，當中仲有成班小朋友字都未識得幾個，希望你可以作出獨立判斷，唔好助長網絡暴力，做埋晒D損人不利己的事。

P.S. 你果度我冇睇錯係黃大仙黎，要搵你住邊計下角度就知，IP 都唔洗check！

大陸D國產簡稱真係柒到冇人有

IP=intellectual property

連登仔真係惡 覺得marvel 流水作業都唔得
就算佢冇拎雨果都有資格批評啦 觀眾講幾句都唔得

唔係話獎唔獎既問題

佢攞得雨果獎咁起碼佢係科幻界別既人
分享番marvel個產業既感想比較合理

之前咩熱狗白水wtf

？？？

同果個咩pewdiepie一樣不自量力

睇過佢個三體 真心幾好睇

荷李活可以將三體三本書拍成電影
分分鐘票房勁過marvel
三體劇本太屈機

whatever

呢個POST證明睇英雄片既多數係咩年紀
同連登佔大多數既會員一樣

Pdp d reasonings on9好多喎
話人idolise 入面既角色都唔得 但動漫又可以接受

電影嚟㗎，好睇係好重要
你越踩人劇本，代表人哋越成功，將你心目中嘅差劇本拍得出色，喺全球掀起熱潮

葡萄撚

點解咁鍾意大聲話比人聽自己唔識睇電影

有時真心唔明 點解可以咩字都short form晒

唔係話唔識佢就有問題
不過都唔好覺得佢廢先
條友科幻界好出名

唔係中國d簡稱嚟
外國成日都用
例如如果rockstar出新系列嘅話，會話new IP

Marvel好睇不在劇本啦ching
起承轉合？twist？
唔好玩啦

Thanos 出二向箔已經秒殺一堆英雄

其實我係咁認為
佢係爽片

咁佢又唔錯得哂
hollywood 劇本有哂spec 係好正常既事
係d indie 片先會真係天馬行空

班人連金馬倫同史匹堡都未識分

其實pdp 既回應都有啲意思，佢講marvel 既電影冇meaning 係背後。
佢用火影做例既原因係，最小佢地都有修煉係背後。
唔一定係一下就，「成神」
而佢最大既點係，marvel 比到既意思太小
我覺得又唔可以一面否定哂佢既論點既

佢都係答記者提問姐

即係你都覺得劇本唔好？

Thanos 死埋，程心都未死

唔係話逢中必反

而係一個人 如果連良知都無

係咪仲有資格稱為一個人 ?

流水作業得咁成功已經值得好多大公司學習
真係咁流就唔可能令一個題材既電影流行足十年
到依家連式微跡象都未有
電影史上未試過有電影題材既熱潮流行咁耐
其他公司例如sony,DC,Fox都唔可以套套收得
唯獨Marvel可以套套大收仲越拍越旺
呢條粉腸只係批評人地流水作業就一定唔好
電影套套都拍到孤星淚、林肯咁好唔好

邊鳩個黎⋯

不喜歡咪不喜歡囉，宮崎駿出黎話不喜歡都無影響架 我有我睇

條撚屌乜水呀？
識佢老鼠呀？

你可以唔識佢 無問題 無人要你識
雨果獎得主係m記鳩登仔面前變地底泥

第2集個主角平凡到一個地步
但正正出人意表地用一己之力
智破科技發展快地球幾個世紀o既外星文明
拯救地球
佢批評超級英雄電影流水式作業的確係最有資格

利申：睇晒Mavel, 自己鐘意，但認同呢條友有真係夠料串人

雖然我都唔識
但係以無知為榮去撐marvel真係好撚柒
拎左雨果獎都唔撚夠你地識得多野

乜鳩雨果得主 睇過

但中國票房都勁
駛唔駛罵下同胞

劉表示：“不能說討厭，但確實不喜歡看。雖然Marvel電影的特效質素都很高，有龐大的宇宙體系和大量IP，但總覺得他們所有電影都是一個生產線上很標準的流程生產出來的。”

又係斷章取義嘅標題黨

上面d人可能三體都未聽過

佢"不喜歡"啫 望下d票房在講野啦

慘得過大部份觀眾都受佢呢套 想出位都唔係咁出

Marvel鋪排咗十年既時間線都話冇特色 你叫DC個班人點算呢

連登仔咩都唔識都仲可以聲大夾惡 真係好撚型棍

佢洗靠呢D出位?你知唔知自己講緊乜…
你想出位都唔係咁出

我都中意睇marvel啲戲 但唔可以否認佢講得冇錯
唔止marvel啦 依家大部份商業片都好少大膽嘗試
總之跟住最穩陣最搵錢既formula就實冇死

唔識佢乜水都上網查下啦
唔好衝出黎柒
人地唔鐘意有咩問題
一定要全世界都鐘意架咩

留名等睇連燈仔話自己有睇 三體 拎優越感

三體係幾好睇 不過個結局好似草草了事咁

唔好咁講 陣間人地又話要逼佢地識架啦
佢地識唔識根本wfc

無人話佢神聖不可侵犯
不過連登囝當人過街老鼠就顯得自己無知

眾人皆醉我獨醒

前半佢話mavel meaning太表面都算 嚟d娛樂片唔係要攞奧斯卡
後半真係為講而講得啖笑
要講的話火影嚟類王道熱血漫都有一定框架，佢搵成個二次元嚟同marvel比真係完全唔拉更

唯一拎過雨果獎嘅漫畫，叫Watchmen

m記fans同雨果獎得主唔啱channel都好正常

佢講得岩唔岩一件事，但話佢冇資格講真係笑大人個口
人地雨果獎得主，sci-fi 界不知幾出名

利申：岩岩睇完deadpool

點會， 個結局串啲左膠串到飛起

以科幻既角度係三體面前Marvel電影只係卡通片 比細路仔睇

以前無知會覺得柒
但而家竟然覺得自己嘅無知係一種清高
所以話兒登質素真係世界級

做咩啫 成段文九五搭八
Marvel電影係都要人鐘意？
問人個動機係乜？昆稿費？

佢有佢唔鍾意嘅原因 我有鍾意睇嘅原因
就係咁簡單 無嘢好拗

我覺得點解搵二次元同marvel 比既原因係針對觀察年齡層既問題，我估。
而講框架既問題，其實兩者都有一定套路。但主要唔係講套路，而係套唔背後有冇meaning
而pdp認為動漫係有，而且對人有正面既影響
Marvel 就同人既生活太割裂

基本上係授權業
全世界都咁叫

家下連仔好撚得閑咩

DC又嬴

睇開科幻野既人應該未睇過都聽過三體個名啦

成班小學雞唔接受人地唔鐘意

依家根本愈垃圾既野愈多人追捧

支那蝗講既野who fucking care

睇科幻未睇過三體都算，雨果都唔係知乜。

你哋明唔明框架係咩意思？
意思係marvel每個角色每套電影係完全一樣，倒模噉歀
主角意外拎到超能力->打低面前敵人->拯救世界
淨係換個超能力、換個敵人又可以拍一套新電影

人地都係記者問佢, 佢至答幾句, 佢都係科幻界作品大師, 拎埋雨果獎, 點計都有資格講幾句,
而且佢都係話自己唔喜歡, 因為流水線作品, 算係冇踩MARVEL, 只係表達自己喜好,

而且話MARVEL 係流水線, 又真係啱既

情況好似有人拍左套武俠片, 記者問金庸意見, 金庸話唔喜歡,
連登仔唔會屌金庸叫佢收聲掛

利申: MARVEL全部睇哂, 覺得好睇又鐘意睇, 不過都認同劉慈欣講法

就好似無識你咁

唔好逢有人話或者評論marvel就彈句dc又贏 dc點點點啦 今次唔關事都拉埋嚟講

真心講我唔係死忠marvel fans 冇研究過咩世界觀咩深層意義
佢片入面其他講過咩都唔記得7788
但真心唔妥佢講idolise一個fictional characters 不如去欣賞下真人同埋不斷強調自己大個左、得細路先會睇marvel嚟點
中意fictional characters的話二次元咪仲明顯，再者中意marvel係咪就等於佢講既思想上=細路先，我欣賞marvel，同樣都可以欣賞奧斯卡既作品，係咪唔睇先可以顯得自己思想成熟？

正，實捧場

老馮要睇過本野既？ 冇睇開小說既人一定要識咩係雨果既？

冇睇開足球籃球 突然叫你去睇直播你up唔up得出d人咩名阿？

Btw 你睇過三體 知咩係雨果好撚勁阿

二次元咪又係主角本身無能->遇到強敵->覺醒進化->打低敵人->又遇到新敵人->loop到完
純粹過程會不同，你咁講marvel夠套套戲個過程都唔一樣啦

戇鳩仔， 你識我托咩

算啦 睇開大陸支那野 係柒小小

如果同一個作者套套作品公式一樣實會畀人屌喇
依家講緊marvel出咗幾百套漫畫／電影都係得一條橋，抵唔抵畀人笑佢有框架？

咁講法金庸都係咁上下

先唔講三體

宜家有幾多漫畫、電視劇、電影唔係流水線咁玩？
而且人地咁樣做得就唔係為左好睇
而係要賺錢賺人氣

作家平時作故事想收獲啲咩？
咪又係錢同人氣

如果MARVEL果邊俾回應既話
最後就會變成MJ vs Kobe
有意思？

手機有APPLE膠
電影有MARVEL膠

三體好撚正

唔同科系互相取笑
文科仔笑物理化學撚唔熟識文言文

咁你係咩 華為膠 定 小米膠

依加我係指唔單止marvel,英雄電影都係嚟種流程
就好似二次元既王道熱血漫咁，有一個既定既公式，唔單係指一個作者既作品，所以我覺得咁樣compair唔準確

D兒登仔睇完無限之戰日日嘈住要殺一半人仲覺得自己好有道理 😂😂😂

繼占士金馬倫等於史提芬史匹堡後又一恥笑post

連登仔根本唔識咩叫雨果獎
當然我都唔知清楚,但至少聽過
類似艾美獎既高水準評審獎項
咁艾美獎係咩黎?
咁我真係幫唔到你

噉咪抵畀人屌MARVEL倒模垃圾囉

Dc又贏 套套都有哂個人風格

其實英雄片接近九成都係呢個框架 唔可以只話marvel

Marvel的確走唔出呢個框架 但佢賣點係時間線 同塑造獨立角色形象 連反派都唔例外 例如最近av3 同黑豹 你企係佢地方面諗其實佢地冇做錯

係藝術價值層面嚟講流水作業當然不要得
但係娛樂向作品嚟講流水作業已經係不可避免既事
要屌流水作業的話，就唔好睇popcorn movie 啦

其實MARVEL同科幻都冇咩關係
得幻 冇科
問佢意見真係有D九唔搭八

其實踩marvel果d人
係咪好多都冇睇CA2同CA3?

要講英雄打壞人，我隨便舉幾個例
日本特攝戰隊／超人／拉打系列，已經三個唔同玩法喇，都重未分開計當中有啲冇跟公式嘅作品
事實上marvel做幾十年都係得一個模，好心就學下人

D例子咁撚柒既

聖母永生
多得左膠陷球剷完再陷宙剷

年年有人攞

你邊撚個啊呀叔

講真 三體 真係不得了
但我唔覺得拍電影版會有電影公司處理得好
不如咪撚拍

好心就學下日本特攝戰隊／超人／拉打系列，已經三個唔同玩法，都重未分開計當中有啲冇跟公式嘅作品

另外marvel時間線真係得啖笑，成個世界reboot咗唔知幾多次，每次吹唔到落去又reboot由頭再寫，好心就編排好先拎出嚟見人喇

Child登果然無錯
pew做kol

柒到唔識欣賞

呢d不嬲都係睇特技，乜有人睇故仔既咩？

小學雞劉慈欣都唔識

你自己唔睇就笑人柒，你望下自己啲marvel先講

新果集好多人話引發對社會既反思架

以無知為榮係咪連登仔特徵
定00後特徵

你自己唔睇就話人柒，你望下自己啲marvel先

咁又點

超人打怪獸啦你 柒頭

有睇小說都應該知三體

唔睇就係小學雞

拿 上面個兩個例子前同後就未睇過 超人同你所講既框架咪一樣囉

你講既寫唔落去reboot 我睇哂咁多套marvel電影好似冇 你硬要講既唯有係套dp2

事實係三體值得有咁高地位

講事實都要俾連登屌，仲唔係盲反

講事實唔係問題 係冇人知佢乜水遮

我記得睇第二集喺戲院睇到瞓着咗
不過第三集都OK嘅

屌，你不如話識字嘅都要知啦

上中下三體

痴線 你呢句竟然負評多過正評

只敢批評 美國 外國 乃至西方世界
但面對 中國問題（人權 自由 法治 創意）屁都唔敢放一個

唔鍾意都唔比

阿豬阿狗都出黎抽水

唔搶你d糧食啦，留返俾你全家食啦

成班井底之蛙

人地篇野第一句都講左佢係乜水

雨果獎得主都逃唔過00後連登仔嘅攻擊
講自己對套戲嘅睇法都唔得

其實有名就唔等於知名嘅

或者你唔係科幻愛好者咪唔會覺佢知名
但你見佢囉過雨果獎都知佢唔少野啦

正如你見人攞諾貝爾獎都唔會話佢nobody掛？
話乜水個d真係衝出黎柒

佢地根本連雨果獎係乜都唔知

未
睇
就
喺
度
屌

唔識劉慈欣同三體唔緊要
連雨果奬都未聽過真係

即使未聽過，都唔好沖出嚟柒啦，google吓好難？

睇開火影啲小朋友都係戇鳩D

睇都冇睇就講，咁樣唔係on9係乜？

5毛唔屌？

人地睇過前嗰幾套覺得唔好，咪唔睇新嗰集囉

睇支那野最撚型棍有深度

在談到對“滅霸”的看法時，劉慈欣稱自己還沒看過《復3》，而且對Marvel電影“一直不喜歡”。

要求連登會員有基本文字理解能力會唔會太奢侈

應該係00後特徵
你上facebook睇下遵理D片就知

同時Child登年齡中位數應該唔夠18

冇睇復3 = 冇睇過其它marvel電影?

認真

佢的確比得上史上頂尖科幻文學大師 EG 阿西莫夫,萊姆....等等巨匠

知啦知啦！係人都知你係食屎狗啦，傻閪

駁唔到

咁要問下上面嗰位會員

你夠好似人人都要鐘意marvel咁

不以無知為恥反以為榮……

屌你老母 連登小學雞
IP=中國啲簡稱
求其搵間law firm都知咩係IP啦
番去做功課啦傻閪

Marvel根本就係電影界嘅M記
大眾化 標準 但唔會係好囉

冇人理㗎 理得你左定右 唔吹捧marvel就唔得

笑你兩個戇鳩就等於睇支那野
睇得多火影搞到個腦都發育唔好

真 每一個唔讚marvel電影嘅人講嘢都冇乜道理

三體都未睇過就係到屌
三體係真正嘅科幻大作，
未睇過嘅建議去YouTube搵：文曰小強 三體
*注意：普通話雞精說書，厭普慎入

講左事實

都好過睇得支那野多 睇撚到變暗瘡毒撚

乜水 (好威)

三體作家係連登仔眼中一文不值

小朋友返去讀下書啦

屌你老母，你邊度見我鐘意marvel 呀，由頭到尾我都係話唔撚識條友咋喎

支那狗係咁上下

睇marvel都係睇特效架啦
唔通同你睇劇情咩
本身Marvel漫畫就係出名垃圾吃書

面璧者 同 破璧者 情節都贏晒Marvel所有劇本啦

惡撚到 ,同班耶撚一樣,人地講下都唔得,
成班低質fans咪撚影衰marvel啦 搞到神憎鬼厭

Marvel = 公式電影，毫無深度，睇壞腦，宣揚美式資本主義工具。鐘意marvel喺冇錯，不過真心低質口味，唔該認咗佢。

鐘意咪鐘意 唔鐘意咪唔鐘意囉

做咩形容自己出黎

劉慈欣先係合格既高登仔
依家班連登仔只係跟風圍威喂

因為有人毒撚到生瘡都上連登開post問

其實批評marvel唔一定等於dc fans
次次有人講marvel就一定拖埋dc落水
左閃右避咁 真係幾肉酸

賴係恥笑成個傻仔咁 算啦你都係
小朋友暑假都唔好咁夜訓

我係你就潛水算鳩數

《三體》三部曲值頭係史詩咁長，連登仔字都唔識多隻，邊有心機睇

自己睇下自己幾九唔答八先啦
仲好意思叫人潛 柒撚棍棍咁

唔識條支那閪就九唔答八

劉慈欣唔識，雨果獎唔識，IP 又唔識
一個二個衝出嚟柒

我話我入黎笑鳩你兩個傻仔就等於有睇大陸野呀
訓撚醒未呀
好心你啦 柒左咁撚多獲都唔醒水

算啦 哥哥唔會怪你
番去睇Marvel同火影啦

ip都唔識肯定係小學雞

真係多謝哂

種族滅絕le d玩到爛晒臭晒仲反乜鳩思

總有人鍾意唔鍾意既
利串 會睇但覺得冇咩特別

佢係有資格講呢句嘅

睇兩個鐘爽完就走人諗食乜架啦
依啲同安全套一樣爽完即棄嘅娛樂駛唔駛講咁多
啲文科佬真係麻撚煩

你個名
你google下佢本身做咩先啦

Wfc
喜歡不喜歡有咩好評論
本身依個存在係無意思

我唔明點解咁多連登仔可以連三體都未聽過

有d其實係包拗頸

見到咁多頁仲以為連登有人傾三體
充滿期待咁click入黎點知嘈埋d咁既野

根本tvb d劇都好成功 係得班自命不凡既連登廢青盲踩
right?

睇d留言就知連登d人幾撚廢
無知仲要鳩鳩屎屎 十幾年前d 5p仔forum都冇佢地咁鳩

不嬲唔睇支那出品，拎獎就要識？

唔係人人鍾意同要識科幻小說

人地冇話唔鍾意 不過入得去都係睇cgi

一套都未睇過就話人流水作業式。。。
我未睇過三體係咪可以話佢垃圾？

不要回答！不要回答！！不要回答！！！

關你撚事

一個post睇盡marvel fans質素

玻璃心

個post好多回覆都好柒

人哋話唔鍾意咋嘛
又冇羞辱佢
咁玻璃心做咩
人哋智商都高過你啦

咩係標準流水線作品?
係咩既標準?
有冇巴打可以解釋下

個阿叔係邊撚個

收啦 我大marvel世界第一 邊個屌就係鬼

Sorly, 悉尼老鼠

三體係我睇左最神既科幻小說

無知真係好撚可怕

都唔知小學畢業未

咁即係話呢啲流水線作品喺電腦禁個制就會自動出個file 出黎？

唔好咁懶打下字啦講下你自己認為咩叫流水線作品啦

人地篇野咪講左囉
你睇唔明？

覺得第一集第二集好睇

咩係流水線

google

冇錯 要識自然會識

人地篇野咪講左佢乜水囉
睇完都仲問佢乜水
咩邏輯黎

得撚閒咩，慳番啲時間打機唔好

你都on撚9嘅，我够知你叫date啦，咪一樣唔知你乜水

美國有公司買左，唔記得拍電影定劇，會成系列

早幾版有講

等睇爛片

人地咪講左係雨果獎得主囉

嘩，我屌你吖，咪話撚左唔識囉，雨果大Q晒呀，奉旨要知架

顯得你無知囉
仲要衝出黎柒

討論sci-fi野唔識雨果獎你衝出黎做乜？
以無知為榮

屌你老母，又係呢D，知啦，知你識雨果威喇

真係on99

Child登真係child登....竟然以無知為榮....

以為自己做緊托兒中心

死開啦，sci-fi野，邊X個討論呀，成班 撚樣喺度話人唔知佢乜水都唔得

又loop一次

係你咋

係咪假膠黎

應該係真心

邊撚個黎？
大陸作家
邊撚個得閒理大陸狗？
雨果獎得主
乜撚嘢雨果獎？
知名科幻文學獎
乜撚嘢黎？我一定要識架？
而家咪解釋俾你聽
我唔想知喎！無睇開科幻小說，得鳩閒理佢咩獎，我淨係知Marvel全世界都識，我就唔撚識呢條串柒柒話Marvel唔好睇嘅大陸傻鳩啦！

呢個post嘅對答真係無得頂

柒左就摺埋啦，咁多野講

佢一矢中的
駁唔到
咪惱羞成怒

唔識咪唔好衝出黎柒同鳩鳩屎屎囉
真心想知一係自己wiki一係虛心d問
有人逼你上水覆句'乜水'威威架咩
擺明係即刻搏咀d friend

btw唔識scifi入黎做乜？

梗係入黎捍衛Marvel既尊嚴
就算核突到比人當傻仔都在所不惜

真係柒到

要深度就唔好睇marvel, 預左佢係視聽娛樂

駁唔到咪人身攻擊

牛池灣？

其實佢講白d只係話唔鐘意睇popcorn moive啫

咁可唔可以代表佢觀賞藝術方面有獨到嘅睇法？

藝術還藝術
但佢講埋晒d呀媽係女人既野

鹿鼎記

佢只係講佢自己感受
有咩呀媽唔呀媽

標準流水線係事實黎喎

佢意思係吹到倪匡咁大

唔鍾意有咩問題，個個都有權鍾意同唔鍾意㗎啦

佢就係話佢唔鐘意呢類作品囉

？

而我不知道你是誰

呢一代華人科幻作家劉慈恩當之無愧啦

連登仔以為自己又係邊個

唔好掛住屌人地個人
佢講嘅野有咩問題

咁比起星雲獎得主
一個濕鳩youtuber喺呢方面嘅評論
真係無乜價值

個朵響過倪匡啦下話

上一代華人一定係倪匡
呢一代劉慈恩，仲有打到入國際市場

當然倪匡冇試過唔知

劉慈恩不嬲都國際知名
佢地以為係地踎大陸厘

我覺得賺錢勁過marvel就未必，但拍得真係可以好似2001太空漫遊咁經典

考導演功力
拍得成一定係史詩級

屌你好惡 話唔鐘意睇都唔得

Amazon投資10億美金拍劇集版
比人講到地底泥咁

睇呢個post就知依加連登班00後係幾撚咁低質

幫人教仔咁

可以呀 可以話唔鍾意睇scifi 可以話唔鍾意大陸作家

但唔可以話唔鍾意Marvel電影

留名睇marvel fans講dc都係啦 又唔講埋dc

初頭我覺得成日噪住話要歸家了返高登嗰啲人係戇鳩仔
但係睇完呢個post嘅對答後
我覺得其實佢哋有先見之明

兒登世界第一

標題都大大隻字寫住劉慈欣
都知個POST講緊佢
都要衝入嚟話個阿叔邊撚個 我唔撚識喎
答佢哋又要話一定要識佢架咩
咁你入嚟做咩呢?

唔好提倪匡
佢再寫多兩百集衛斯理都無資格拎雨果獎

原來 劉慈欣 唔出夠, 就無資格批評MCU

即係下一次有人批評 林鄭/習總
就可以直接一句:「你乜水, 無人識你, 有咩資格批評 林鄭/習總」

又唔好咁講
佢個代好難打入國際市場
其實有唔少作品都出色

捧劉慈欣, 唔洗踩低倪匡, 咁唔會顯得你比較識野

連登個個人都話child登 超級metaphysical
利申 文學作品唔睇新作

倪匡一定係上一代華文科幻大師

Marvel上曬神枱

以科幻既角度,星戰同衛斯理都係比弱智仔睇

高登 連登最正就冇編輯功能

王道漫果d濕9說教道理就算把啦,
你要咁講愛回家背後都有meaning 添

六九年已經用有意識電腦做題材寫《筆友》，華文界嚟講真係痴撚線
雖然啲故經常虎頭蛇尾

你老尾d marvel撚真係好低智

我以後唔敢同人講睇過marvel d 電影

連朱蛇都忍唔住入黎屌 班00後好心爭氣啦

真係垃圾播,如果你用科幻小說角度睇,
你當佢奇情幻想小說就無咩0野.
不過我都好奇怪d人點解會用科幻角度0黎評marvel,9唔搭八

marvel好難唔當scifi喎

好多本都係衛斯理都係虎頭蛇尾

唔通星戰又當科幻咩
機械人大戰係未科幻game

佢係濫
但咁多本入面都搵到十幾本係完整而精彩既作品

星戰梗係科幻啦

唔識唔好衝出黎啦,

倪匡既小說, 係當時既年代, 題材超出哂當時既領域, 啲意念好多人都冇諗過
去到而家到仲啱睇

當時領域?你睇吓當時d西方科幻巨頭先講啦,倪匡無撚得比,
你當佢係奇情幻想小說就ok,科幻就算把啦

你舉啲例, 當時邊D西方科幻巨頭

你解釋下, 點解要當奇情幻想, 唔可以當科幻

其實倪匡既地位係俾時代所肯定
唔係一兩個人既主觀喜好能改變

上面個話倪匡廢既人, 都幾好笑,
倪匡小說出左幾十年, 一直都係被稱為科幻小說, 佢既高見話唔可以當係科幻小說

應該又係一個00 後小朋友, 要衝出黎扮老屎忽教化世人

你可以當佢科幻,咁你就要用番科幻把尺度,佢咪無撚得比law,
南極有北極熊阿大佬,
你當佢奇情冒險動作幻想小說,睇得爽就得,
你問得我西方有咩科幻巨頭,即係你根本就對西方科幻根本無涉獵,
以為倪匡係科幻領域可以同西方相題並論

埋唔到尾就賴外星人

收皮啦你
倪匡果d叫僞科幻
未夠班
利申：衛斯理我買曬

都唔知你條垃圾有無睇過科幻小說
祝你全家生Cancer死

有咩話偽唔偽
你定義？

倪匡地位係有既,
但三體始終係長篇小說,好難作出公平既比較
剩係篇幅同結構已經差好遠

我冇讀過理科物理都大致睇得明
三體伏線鋪排得好好 去到最後揭開曬底牌令人震撼 ，想像力超越好多科幻電影
冇得比荷李活改編我覺得係遺憾

邊撚個 真係唔識

正常人都係去睇cg

marvel野唔低質 低質既係班濕鳩fans

不能同意更多

呢個post証明連登仔一d主見都冇

倪匡已經係神台啦 你google下倪匡d科幻小說係邊年出先啦小朋友

新既劉慈欣唔識 舊倪匡話人廢 我怕過多幾年有人話金庸廢

但係班細路仲要衝出黎, 覺得自己好有料咁屌人
同佢地講佢地唔識, 仲要惡過你

其實華文區做得科幻作家既都睇過倪匡既小說
受佢啟蒙
點解中學一定要有一套衞斯理

大家不如俾呢個post沉底啦⋯⋯

真係連登黑歷史黎

唔好推

俾hollywood一定改到柒晒

未聽過劉慈欣。不過人地係娛樂事業，你搞文學，大家方向不同，你批評得好小家，好似酸人賺大錢

如果係國產 一定改到變垃圾

harden爭氣啦

有冇睇篇文
人地只係話not my cup of tea

所以都係咪搞咁多野

收皮啦
老就上得神台？
我睇曬所有倪匡小說，娛樂性係夠，但係完全無科幻成份

收皮啦，垃圾，返去幫你老母守靈啦
燒多幾本倪匡比佢

你自己定義佢唔係科幻啫

拎左雨果獎未先，未即係未夠班啦

班友分分鐘連咩係雨果獎都未知

你睇咁多科幻野邏輯都可以咁混亂
不如唔好睇啦

囉雨果獎夠班唔代表冇囉唔夠班

又拉埋dc講

你睇吓西方d科幻小說先衝出黎啦,
我衛斯理早至中期差唔多睇曬,
中後期溫寶裕擔大旗就少睇,
倪匡佢話,小說只有好睇唔好睇兩種,你睇得爽就得,犯駁無所謂,
唔夠嚴謹無所謂,
佢自己講過話劉慈欣小說唔好睇,d人想借劉慈欣話Marvel品味差,
其實倪匡反而近Marvel果種品味

你唔好出黎扮野啦, 叫你舉例咩西方科幻巨頭, 你又舉唔出, 因為你都唔識,

叫你解釋點解倪匡既小說唔係科幻, 你又講唔出,

我之前冇回你, 因為知你地小朋友, 亂咁出黎屌, 同你地講冇意義咋

倪匡成名幾十年, 已經上左神枱, 佢既小說, 以科幻小說見稱, 已經幾十年
你地班細路就走出黎亂咁講野, 論點又俾唔到, 得個屌字, 同你地討論有咩意思

其實佢無講錯wor

不過普遍觀眾一向鐘意呢種低藝術性作品

喜唔喜歡好個人o既

一定要鍾意?
痴線

支那話怕三體電影拍左好耐都怕唔出
睇怕係拍唔出

怕左 可能唔比上

星期六返唔返工

你無接觸過西方科幻你先唔好出0黎扮0野啦,
仲有我話你可以當佢科幻小說,咁用世界上既科幻小說0黎比佢咪未無料到law,
用番佢個品味品味觀,小說只有好睇唔好睇兩種,其實木蘭花係好睇過衛斯理

你用咩打字架
拍字點打做怕

你睇真d我d字有怕有拍 可能太熱個人有d on9

倪匡除咗係科幻小說大師，仲係出名反共，你話佢中國倪匡其實過譽

佢而加有評論咩 係班讀者過分解讀炸喎

上面太長唔quote

其實你出黎話你唔喜歡倪匡既作品
個人喜好係冇問題架喎

但你係想質疑倪匡一早已經證明左既地位
算鳩數啦

咁文學地位冇理由加政治因素

再解釋一次, 倪匡出小說個年代, 佢既創作意念, 好新好前,
如果你執意要話用世界上既科幻小說比, 佢冇料到, 咁你口中當年既西方科幻巨頭, 係啲乜?
佢地既意念係點, 你始終都俾唔到論點, 就一味話人廢廢廢, 因為你根本就唔識

你真係認為佢係中國倪匡
倪匡寫科幻小說果陣可以話華人最創新嘅代表
佢同倪匡邊有得比

咁劉生都係第一個叫國際知名既雨果獎得主
其實大家都係大師可以相比但無謂分高低

睇過三體，不過佢果套哲理不敢苟同

消滅人類暴政 世界屬於三體

唔識果個係你,唔識你就自己上網搵啦,仲要我教埋你西方科幻入門,
南極有北極熊又真係幾超前既

倪匡既地位, 已經俾人肯定左幾十年, 你就算係呢個POST 睇,
都好多識野既人同你講佢既小說係當時係好創新,

而家你地班細路要出黎挑戰人地大師地位, 話人廢, 咁就要俾理據人地點解廢,
但你地乜野理據都俾唔出, 就剩係一味話人廢廢廢

亂咁講野亂咁屌, 又唔識野又冇料

咁你可以話佢勁過倪匡添，倪匡都冇拎過雨果獎

第日如果有另一個大陸人拎雨果獎唔通又叫「中國倪匡二代」咩
根本冇得比，就咁叫番做大陸科幻小說大師已經夠，洗咩搵倪匡黎比，倪匡係華人科幻小說已經算鼻祖級人物，呢位劉生點比呀大佬，唔通你可以話李雲迪係中國蕭邦呀

你其實唔使咁敏感
成日有呢d名號出現

混亂果個係你
一睇就知你係未讀過書既on9仔
我一開始就係話倪匡寫多兩百本都無資格拎雨果獎，唔好轉移視線啦柒頭

睇死你連倪匡d書都無睇過就出黎吠
無錢就去圖書館借啦小朋友

廢人
劉慈欣係星雲獎提名,拿過雨果獎

你無知都唔好周圍展示

雨果獎都無叫咩大師
倪匡鬥字數多可以叫大師既

淨係囉南極有北極熊做例子挑剔倪匡

都唔講當年小說同現代既嚴謹程度分別
有邊個作家部部小說都係精品無可挑剔？
衛斯理係濫但百幾十入面起碼有十幾精彩作品
足以令佢成為科幻界大師

咩西方巨頭又係咪部部作品都好睇?
對倪匡點解就要雞蛋挑骨頭

連登好多人都係以批評為樂、以無知為榮

倪匡個年代唔嚴謹？
Asimov寫完基地既果陣倪匡仲喺大陸走緊佬咋

想像吓翻譯佢d小說做英文,然後擺係外國科幻小說個欄,
之後宣傳話佢係中文科幻大師,可比甚至更勝劉慈欣,
d鬼佬睇完成本書之後,心諗

真係人唔笑狗都吠 倪匡呢個娛樂小說大師都比d 無讀過書既小學雞吹捧做科幻大師

唔好教精佢,等佢繼續做井底蛙

講緊華文科幻⋯

其實有d擺明聊交嗌又叫人生cancer既小朋友都無謂嘥時間幫人教仔

最後睇下劉慈欣本人點睇倪匡

劉慈欣：倪匡的讀者數量巨大，且遍及社會各個階層，同時，他的小說從構思內核上看，大部分應該是算作科幻小說。僅從以上兩點看，倪匡無疑是華文科幻中最成功的作家，雖然對他的作品有不同看法，但成功者總是應受到尊敬的。水木清華科幻版是國內最正統的科幻論壇，前年愚人節，論壇上突然出現一個消息，說本屆雨果獎（世界科幻最高獎項之一）授予倪匡大師終身成就獎，雖然當時論壇上有很多帖子酸溜溜地表示不滿，但沒有一個人想到這是一個愚人節笑話，這也說明了倪匡在科幻文學中的地位。所謂大師，不是讓眾人一致稱好，而是繞不開，談到華文科幻，倪匡是繞不開的。事實上，倪匡走進大眾視野也是經歷了一個很漫長的階段，他從上世紀60年代就開始發表作品，以後一直沒有間斷。撇開現今國內科幻作者的能力不談，我們中也沒人有他那種毅力和執著。

唔通劉慈欣話倪匡唔夠班幫我挽鞋咩on9仔
同你講科幻你就spin去華文科幻
睇黎你d邏輯同倪匡最憎既共產黨差唔多

柒左就認啦仲喺度死雞撐飯蓋

愚人節,倪匡奪得雨果獎,成件事都表明曬倪匡攞雨果獎根本係笑話

連愚人節笑話都係拎到終身成就獎咋

細個睇三體真係好震撼，佢2個理論：猜疑鏈同技術爆炸好完美咁解決左費米悖論，破壁者同面壁者之間的戰鬥，真係比人一種哇屌原來係咁的感覺，本身入嚟都係想睇討論，屌你又係小學雞鳩嘈，0理性討論，唔識劉慈欣都算，連雨果獎都唔知真係

我覺得任何人都可以評論marvel
但前提睇過系列電影先
睇過一兩套覺得好失望得講得過去
未睇過就評根本就無參考價值
純粹人云亦云無自己主見
我想佢應該有睇過一兩部marvel 淨係無睇avg3

你漏左最重要一句
'這也說明了倪匡在科幻文學中的地位。'

劉生講呢個例子唔係為左笑倪匡
做咩曲解佢

爭咩吖
兩個定位都唔同

倪匡=周星馳
通俗易明娛樂性強

劉慈欣=王家衛
嚴謹執著藝術性強

咁你又要比較王家衛同周星馳啦喎

倪匡好多9吹情節，但我又百幾本睇晒，仲睇得好開心

劉慈欣比較HARD CORE，但情節深度又令我回味無窮

兩個都好睇

比嚟做乜？

乜都要爭第一，證明自己有TASTE，唔係小學雞係乜？

屌你老母，食屎啦你， 佢攞到獎你咪幫佢含囉，扑你個街， 你鹵味攞嗰個閪獎都唔關我事啦

你睇吓段引文,"對他的作品有不同看法，但成功者總是應受到尊敬的。"
即係我唔撚認同你d 0野架啦(以科幻比科幻0黎講),
但咁多人好似d個post既人捧你做科幻大師,咁我就出少句聲啦,
"撇開現今國內科幻作者的能力不談，我們中也沒人有他那種毅力和執著。"
撇開能力不談,剩係講毅力和執著,心照啦,佢點睇倪匡

佢句野中心思想係：我認同倪匡既成就，但唔認同倪匡作品既水準，而且好多大陸讀者同我睇法一樣
老老豆豆，個個年代base on既已有既知識同想像，我覺得倪匡已經夠天馬行空啦，唔明點解咁多大陸人睇唔起倪匡

係 我都有追開marvel
不過連登班傻仔太低質頂唔順

雖然唔知唔知嘈緊乜，但我都覺阿西莫夫好睇過衛斯理

不過樓上都講得岩，一個係娛樂向一個係硬科幻，直接比好難比

倪匡咩年代，劉慈欣咩年代
咁on9嘅講法你都諗到
你唔好搵2010年嘅喬布斯同1984年嘅蓋茨比
唔通你話唔關時代思想進步事呀

因為劉慈欣話嚴緊嘅科幻先係好作品

好既科幻唔單止要夠天馬行空

試過入小圈子post得罪過老臣子
即刻比人排斥

屌你老母，有名有性有晒作品名有晒獎。都仲係唔撚知咪唔好撚知，唔撚關你事就死撚返上支那啦。忍撚左你條煩膠好撚耐。

屌你老母閪，有名有性有晒作品名有晒獎就要識？ 你冇嘢呀，依家係你撩我呀， 咁撚鍾意支那作家，支那啱你多啲！

都係個句唔識咪返出去囉。你留係到除左話比人知你唔識之外仲討論到d乜？
講野邏輯同個支那冇分別。呢到根本冇幾個理你識唔識硬係被害妄想咁樣，唔識就驚比人當小學雞？冇人理你都要衝出黎

我都唔想入黎，係你班仆街係咁quote我喳

倪匡係佢面前不值一提

自己見識小都要屌 連登仔

你呢種垃圾出到去影撚衰香港人
雨果都唔撚知仲唔知錯係度發傻惡

倪匡除左字數多d無一個作品好過劉慈欣

一樣唔得,你早多五十年翻譯佢d小說做英文,然後擺係外國科幻小說個欄,
宣傳話佢係中文科幻大師,結果都係一樣

大佬佢本藍血人寫個藍血人係土星人，係果陣已經好獵奇，而家嘅知識同創作已經講到去幾多億光年外嘅星體，你搵幾十年前嘅作家黎同而家嘅作家比，唔通你話以前啲數學家唔識微積分好撚蠢，冇資格稱為數學家咩，咩譯做英文，如果你咁樣分鬼佬一早騎住你中國人n年啦，劉慈欣唔睇外國科幻小說、科學書籍，會寫得出？
有時唔係乜嘢都可以直接拎黎比較，咁簡單嘅道理都唔識

佢果個年代,唔識英文都好,香港已經有外國既科幻翻譯小說,仲可以免費圖書館借,
佢自己一路以來唔睇根本係因為佢唔鍾意睇,或者睇唔明,
仲有佢自己都話劉慈欣小說唔好睇,
佢既品味喜好性格根本就係咁,同年代無關.

呢句真係百搭 去到邊都有小學雞用呢句嗱返咋沙

佢應該係讚佢商業上幾好 但自己唔鍾意睇所以無睇

因為佢都認同係特技 視覺 ip上做得成功
啫係as公司嚟講已經好勁 就如你所言
但作為故事嚟講吸引唔到佢
而佢又唔係想睇爽片 觀眾群唔同啫 一般大眾想輕鬆下都會鍾意嘅

marvel撚真係好恐怖,如果世界要消失一半人先有救,應該要令marvel撚消失先

你話無關咪無關囉

質素唔得就係唔得

同你講嘢簡直浪費我時間，選擇性失明，到此為止。

水準唔得就唔得,改變唔到

比人駁到一棟都無就話浪費時間
笠水狗屌你老母

其實硬科幻 同軟科幻啫 有乜好嘈
同埋倪匡果個年代 佢係開門立派
劉慈欣作為硬科幻作家
唔prefer睇衛斯理都合理
2個好難直接作比較

諗起一篇文

兩人又開始嘗試。各種各樣的詞句砸向白虎，都被白虎吞進嘴裡，但很快又被它吐出來，反而彈向兩人。遲卉和陳揪帆左躲右閃，狼狽不堪。但很快，終於有一個詞被它吞入肚子，而沒有吐出來。兩人看得分明，那個詞是“陰jing”。這說明什麼呢？遲卉試著猜測：“難道是牠喜歡帶色的玩意兒？你讀過色情小說嗎？“陳揪帆慚愧地搖搖頭：”我一般喜歡帶畫面的......“遲卉嘆了口氣：”幸好我當年寫過，可惜沒賣出去......“說完，她打出了一段講性事的文字，描寫極為豐富生動，但白虎毫不猶豫地把這個句子吐了出來。”難道是我寫得不好？難怪賣不出去... ......“遲卉正在自憐自傷，陳揪帆卻似乎想到了點什麼：”你的這個句子太文藝了，用了太多的比喻和指代，比如肉的一聲，肉球，桃源洞口，奧利奧什麼的，照我看，這只老虎非常不喜歡這樣的東西。“他嘗試著打了一個和性事毫無關係的詞：”超導線圈“，白虎立即張口吞下，並且沒有吐出來。他再打出了”離散傅立葉變換“”直接耐酸大紅4BS“ “古騰堡不連續面”“脫氧核糖核酸”等名詞，白虎照單全收，都吞了下去。陳揪帆很得意：“這是個硬科幻愛好者，或者叫科幻原教旨旨主義者，只要堆砌一大堆科技名詞，他都照單全收，還自以為自己很有品位，其實多半連高數都要重修。你剛才那段色情小說，如果老老實實使用'陰經“'乳方' '陰道''性嬌'之類的標準用詞，搞不好它也照吃不誤。“”別提色情小說了行不行？“遲卉哼唧著，”咱們摸到它的軟肋了，怎麼治它？“陳揪帆在身上摸來去摸，摸出一個藥盒，打開來，裡面有一張說明書，裹著一瓶藍色的小藥丸。他把說明書丟給遲遲卉：”照著藥物說明書打字，絕對比最硬的硬科幻還要硬百倍。“”可不是，藍色小藥丸能不硬麼？可你為什麼會隨身帶著這種藥？“遲卉滿腹狐疑。”我替唐缺保管的不行麼？我準備燒了這瓶藥祭奠他不行麼？少羅嗦快打字！“陳揪帆沒好氣地說。遲卉不敢再問，乖乖地把整張藥品說明書都輸入進去，白虎興奮異常，把槍口噴出的“檸檬酸喜地納芬”，“海綿體平滑肌”“可溶性鳥苷酸環化酶”等等詞彙全都吞進肚子裡。它的肚子越來越鼓脹，可以看出已經堆積了很多東西，仍然努力地吞吃著。終於，砰的一聲巨響之後，白虎的肚子脹破了，趴在地上變成了一張軟軟的虎皮，心肝肚腸流了一地。而它吞吃掉的那些“硬科幻”則很快揮發殆盡，什麼都沒留下。

科幻可以再細分唔同種類科幻,但仍然係科幻門下,所以都可以比較

史上頂尖科幻文學大師巨匠
EG 阿西莫夫,萊姆,Philip Dick, Ursula KLe Guin...........等等

以我覺得劉慈欣佢已經幾接近以上大師巨匠,但仲有D距離
而倪匡同以上大師距離仲幾遠下

PS 單純以小說比較,改編電影電視唔計

幾接近阿西莫夫

EG
阿西莫夫有機器人三大定律,心理史學

劉慈欣有宇宙社會學,黑暗森林法則

好作品都有D共同點

唔係話三體唔掂，不過拎嚟同基地比真係
基地唔止係影響一代人，直頭影響埋依家做人工智能個班，雖然唔係真係照搬機器人三大定律落去

大家都可以留意強國----------劉宇昆

【香港國際文學節】雨果獎作家劉宇昆：引領中國科幻上國際殿堂

美籍華裔科幻作家劉宇昆將在香港國際文學節期間訪港，提起他的名字或許還不是太多香港人認識，不過他可是第一位華裔作家奪得有「科奇幻小說界諾貝爾獎」之稱的雨果獎，更是中國兩大科幻鉅著《三體》和《北京摺疊》的英文版譯者，該兩部作品亦分別奪得雨果獎最佳長篇小說獎和最佳中短篇小說獎。

成為第一位獲得星雲獎和雨果獎兩項世界科幻小說大獎的華裔作家

佢冇講錯

基地固然係頂點神作,所以我話仲有D距離

同我覺得夠資格比較

基地堅正

再者倪老太多bug
唔同故之間有d會炒車

連心理醫生個名都

IP? 喬丹 NB
「亻本」不了

Btw雨果小子
期待Infinity war 4

無拿？

係，所以

其實有咩講錯？

射神倚笑天？

人地中唔中意係人地自由，發表下意見有咩問題？

衛斯理啲題材有啲到宜家睇反都重係無過時，點會唔夠科幻

呢d咪係套路嘢囉

佢太多故都係結局鳩鳩地
唔鳩嘅 又拍到都係出名果d
但全部都跳住來 難d拍

不過我比較期待拍係妖火同唔知咩菌果個上下集，天外金球。

咁你即係認同佢大部分作品都係套路野啦？

唔係老馮要睇過 只係有關心下時事都知道咩係雨果 無睇開足球籃球都應該知道咩係世界盃咩係NBA啦下話 自己井底之娃就摺埋一二邊唔好衝出黎啦